<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<evenements>
	<cafeLitteraires>
		<evenement>
			<date>Samstag 13.00 Uhr</date>
			<nom>Schriftsteller als Gäste in der Region Siders-Leuk (in deutscher Sprache)</nom>
			<description>Der deutsche Schriftsteller und Dichter Gerhard Falkner beleuchtet das Thema. Der Kulturjournalist Lothar Berchtold wird die Gesprächsrunde moderieren.</description>
			<prix>20.-</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi 18h00</date>
			<nom>Rilke, les Elégies et les arts plastiques (en français)</nom>
			<description>Jean Blanchaert, Daniele Serafini, Rafaelle Bueno, Ana Rosa Faina Gavazzi, Luigi Serafini: A propos de l'exposition des oeuvres imprimées par Alberto Casiraghy</description>
			<prix>20.-</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Dimanche 12h30</date>
			<nom>La place de Rilke dans la culture italienne (en français)</nom>
			<description>Philippe Daverio (Prof. Histoire de l'art contemporain, universités de Palerme et de Milan critique d'art / producteur TV) et Andrée Ruth Shammh (metteur en scène / Théâtre Pier Lombardo, Milan) animeront la discussion.</description>
			<prix>20.-</prix>
		</evenement>
	</cafeLitteraires>
	<spectaclesEtLectures>
		<evenement>
			<date>Vendredi et samedi à 19h00</date>
			<nom>Altro viaggio di Rainer Maria Rilke (italien)</nom>
			<description>Mise en scène et interprétation: Massimiliano Finazzer Flory 
Musique de Bach, Part, Satie et Vivaldi
Harpe: Frederica Sainaghi
Violon: Fulvio Liviabella</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Vendredi 20h30, 21h00 et 21h30
Dimanche 16h00, 16h30 et 17h00</date>
			<nom>Souvenirs de la princesse (français)</nom>
			<description>La princesse Marie de la Tour et Taxis a logé Rilke au Château de Duino près de Trieste.
Morceaux choisis de son ouvrage Souvenirs sur Rainer Maria Rilke.
A savourer dans l'ambiance intime des chambres du Château Mercier.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi 10h30 et dimanche14h30</date>
			<nom>Journal Florentin (français)</nom>
			<description>Premières impressions de Rilke sur l’Italie et l’art de la Renaissance. Le poète découvre Florence en 1898.
La ville est alors un lieu incontournable pour les jeunes artistes. Sur les conseils de Lou Andreas-Salomé, il y
tient un cahier, connu sous le nom de Journal Florentin.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi à 12h00 et dimanche à 11h00</date>
			<nom>Dans le regard de Lou (français)</nom>
			<description>Une comédienne et deux musiciens mettent en lumière la relation amoureuse
entre Rilke et Lou Andreas-Salomé. Voyage dans les souvenirs,
les rêves et les cauchemars d’une femme brillante et libre.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi 14h30</date>
			<nom>Chant d’amour et autres poèmes (français)</nom>
			<description>Lecture de poèmes de Rilke, écrits en Italie ou inspirés par l'Italie.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi 16h00</date>
			<nom>Duo a tre (italien, français)</nom>
			<description>Lecture musicale à trois voix. La première partie est constituée de poèmes du poète
tessinois
Giorgio Orelli (tirés du recueil Poème de Jeunesse) et la seconde partie de poèmes de
Remo Fasani, également tessinois, tirés du recueil L'éternité dans l'instant. Les musiques
sont des compositions originales de Pascal Desarzens.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samstag 17.30 Uhr</date>
			<nom>Duineser Elegien (Deutsch)</nom>
			<description>Lesung der vierten und der übrigen Elegien.
„Engel!: es wäre ein Platz, den wir nicht wissen…“</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Sonntag 13 Uhr</date>
			<nom>Duineser Elegien (Deutsch / Italienisch)</nom>
			<description>Lesung der drei ersten Elegien aus Rilkes Meisterwerk, das er in Italien begonnen und
im Wallis vollendet hat.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Vernissage samedi 13h30 à la Maison de Courten</date>
			<nom>Edition spéciale pour le Festival: Pulcinoelefante revisite les Elégies</nom>
			<description>Les Editions Pulcinoelefante, célèbres pour leurs ouvrages d’art, créent l’événement.
Leur fondateur Alberto Casiraghy a spécialement conçu pour le Festival Rilke 2009 une édition originale
avec des extraits en allemand des Elégies de Duino de Rainer Maria Rilke.
L’illustration des dix cahiers de ce chef-d’oeuvre a été confiée à dix artistes italiens contemporains.
Le résultat sera présenté lors d’un vernissage et d’une exposition pendant le Festival
à la Maison de Courten. Chacun de ces livrets sera tiré à 35 exemplaires.
Artistes qui ont participé à cette édition originale: Jean Blanchaert, Raffaele Bueno, Bruno Ceccobelli, Gaetano Cipolla, Anna Rosa Faina Gavazzi,
Nadia Nava, Gaetano Orazio, Marinella Pirelli, Giovanni Ragusa, Luigi Serafini.
Ouvrages en vente au stand du Festival, espace librairie.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
	</spectaclesEtLectures>
	<baladesPoetiques>
		<evenement>
			<date>Vendredi 18h30 et samedi 17h30
Durée: 3 heures
Rendez-vous au Château Mercier</date>
			<nom>Au Lac souterrain de St-Léonard (français)</nom>
			<description>Au bout du lac, en face de la statue de la Vierge, les
comédiennes feront résonner La Vie de Marie de Rilke.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi et dimanche 09h00
Samstag und Sonntag 09.00 Uhr
Durée: 4 heures | Dauer: 4 Stunden
Rendez-vous au Château Mercier | Abfahrt von Schloss Mercier</date>
			<nom>Balade à Finges (français / allemand)</nom>
			<description>Inspirés par la forêt de Finges de leur enfance et par Lettres à un
jeune poète, cadeau de leur adolescence, les comédiens invitent
les amoureux de la poésie à une promenade littéraire.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samedi et dimanche 09h00
Durée: 4 heures – temps de marche: 2 heures
Rendez-vous au Château Mercier</date>
			<nom>Sur le sentier viticole (français)</nom>
			<description>Cette balade relie Sierre à Salgesch en passant par la Chapelle de
Muzot et du Château de Muzot. Les comédidens ouvrent les
lettres de Rilke à son amie Merline. Une correspondance à écouter
face au paysage qui inspira le poète.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>Samstag und Sonntag 09.45 Uhr
Dauer: 4 Stunden
Abfahrt von Schloss Mercier</date>
			<nom>Balade à Raron (Deutsch / Italienisch)</nom>
			<description>In Raron, bei Rilkes Grab:
Eine Wallfahrt, bei der Gedichte von
Michelangelo, die Rilke übersetzte,
vorgetragen werden unter
Mitwirkung der Sängerin Barbara
Theler und dem Pianisten Tomasz
Herbut</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
		<evenement>
			<date>ENTRÉE LIBRE, INSCRIPTION À LA CAISSE DU FESTIVAL
Samedi et dimanche 14h00</date>
			<nom>Balade botanique (français)</nom>
			<description>Anne-Lise et Rose se réjouissent de vous faire découvrir
la flore du Château Mercier.</description>
			<prix>20.- / 15.- (AVS, étudiants)</prix>
		</evenement>
	</baladesPoetiques>
</evenements>